[醫學台] 我係唔係有 腸易激綜合症？

腸胃一直唔好，朝早會痾氣痾黏液，
放工先會痾正常便便 (但事後左腰都係有D谷谷地頂住)
但夜晚臨訓又會想痾第3次，以前係黏液 依家多數正常一小舊

睇醫生驗埋便便 都係話無事
有個醫生話可能有少少IBS 另一個又話無撚事

最後不了了之，到依家都5~6年了
可能唔夠訓有關 (一直1點幾訓，7點起身)

有無人有食開益生菌？有無幫助？我想買D來試下，求推介

Lm

飲食時間正唔正常
平時食開咩
平時壓力大唔大
有冇咩病
有冇食緊咩藥
有冇食緊咩補健產品

IBS照腸鏡仲實際啦

Probiotics for Gastrointestinal Conditions: A Summary of the Evidence.

...Probiotic effectiveness can be species-, dose-, and disease-specific, and the duration of therapy depends on the clinical indication...There is high-quality evidence that probiotics are effective for ..., irritable bowel syndrome...

PMID: 28762696

Simplified algorithm for irritable bowel syndrome (IBS) diagnosis.

PMC5625880

Thanks, 但我無UniKey account睇唔到

As there is no specific biomarker or test to confirm or rule out a diagnosis of IBS, the Rome IV guidelines outline how the diagnosis of IBS requires a thoughtful approach, limited diagnostic tests, and careful follow-up.4 The presence of recurrent abdominal pain in association with abnormal bowel habits are the defining features of IBS (Table 1).

Recurrent abdominal pain, on average, at least one day per  week in the last three months, associated with ≥ 2 of  the following criteria:
1. Related to defecation.
2. Associated with a change in frequency of stool.
3. Associated with a change in form (appearance) of stool.

google PMC5625880 自己睇仲快

認真，飲益力多，有用

- 不嬲無肚痛，但係︰
- 右胸下方肋骨處 (右Lin往下8cm再向右5cm，肋骨之間) 時不時有短促痛楚，比較subtle既痛，唔係針拮，較似胃痛個種"拿拿地"既，每次3~5秒，係漸起又漸落而去。
- 左腰近背，有時會有頂住頂住既感覺。通常放工痾屎時特別覺，而痾完都重有呢個感覺。沖完個涼就會慢慢唔覺。

呢個禮拜有飲，但不覺得有咩強大功效

驗血
冇biomedical results 一切都係9估

依家即刻去飲支益力多先 (雖然覺得無效)

之前驗屎 (樽仔sample + 便血 tests)
再抽血

BOTH無野
問醫生︰喂我係咪IBS呀？
佢答︰唔係

真係吹脹 病情繼續

利申︰睇政府街症

冇肚痛咪meet唔到個guidelines criteria 囉

幾時開始咁先

應該 2012年3~4月左右開始

就咁睇好正常喎老友

你覺得我係普通腸胃問題？

我一緊張 去遠行就肚痛 壓力大都肚痛
醫生話腸易激 唯一解決的方法就係唔好俾自己咁大壓力

似係太擔心喎

PMID: 24705634
(雖然呢份講緊anxiety v.s. IBS )